Title: Nyctaginia Choisy
Description: Fusce posuere felis sed lacus. Morbi sem mauris, laoreet ut, rhoncus aliquet, pulvinar sed, nisl. Nunc rhoncus dui vel sem.
Image: https://source.unsplash.com/random/?minimal
Date: 18/3/2021
Keywords: portfolio
Category: Span
Author: Dabjam
Tags: article
Published: true
Background: #fcef6c
Color: #b8c6c1
Robots: index,follow
Attrs: []
Template: post

----


Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Sed quanta sit alias, nunc tantum possitne esse tanta. Duo Reges: constructio interrete. Quare attende, quaeso. Nam cui proposito sit conservatio sui, necesse est huic partes quoque sui caras suo genere laudabiles. Quem si tenueris, non modo meum Ciceronem, sed etiam me ipsum abducas licebit. Ut placet, inquit, etsi enim illud erat aptius, aequum cuique concedere. 

Et nemo nimium beatus est; Quis suae urbis conservatorem Codrum, quis Erechthei filias non maxime laudat? Hoc loco discipulos quaerere videtur, ut, qui asoti esse velint, philosophi ante fiant. Qui est in parvis malis. Omnes enim iucundum motum, quo sensus hilaretur. Isto modo ne improbos quidem, si essent boni viri. Sed eum qui audiebant, quoad poterant, defendebant sententiam suam. In schola desinis. Dici enim nihil potest verius. 


Quem quidem vos, cum improbis poenam proponitis, inpetibilem
facitis, cum sapientem semper boni plus habere vultis,
tolerabilem.

Res tota, Torquate, non doctorum hominum, velle post mortem
epulis celebrari memoriam sui nominis.




	Etsi dedit talem mentem, quae omnem virtutem accipere posset, ingenuitque sine doctrina notitias parvas rerum maximarum et quasi instituit docere et induxit in ea, quae inerant, tamquam elementa virtutis.




	Si verbum sequimur, primum longius verbum praepositum quam bonum.
	Et quidem iure fortasse, sed tamen non gravissimum est testimonium multitudinis.
	Illa tamen simplicia, vestra versuta.




Cum autem progrediens confirmatur animus, agnoscit ille
quidem naturae vim, sed ita, ut progredi possit longius, per
se sit tantum inchoata.

Ut in geometria, prima si dederis, danda sunt omnia.




	Commoda autem et incommoda in eo genere sunt, quae praeposita et reiecta diximus;
	Non quaeritur autem quid naturae tuae consentaneum sit, sed quid disciplinae.
	Itaque hic ipse iam pridem est reiectus;
	Paulum, cum regem Persem captum adduceret, eodem flumine invectio?
	Bona autem corporis huic sunt, quod posterius posui, similiora.



Quis non odit sordidos, vanos, leves, futtiles? Quid turpius quam sapientis vitam ex insipientium sermone pendere? Nam ante Aristippus, et ille melius. Miserum hominem! Si dolor summum malum est, dici aliter non potest. Quae duo sunt, unum facit. Age, inquies, ista parva sunt. Id enim natura desiderat. 

His singulis copiose responderi solet, sed quae perspicua sunt longa esse non debent. Illud dico, ea, quae dicat, praeclare inter se cohaerere. Sed tamen intellego quid velit. Nam de isto magna dissensio est. Quare attende, quaeso. Cuius quidem, quoniam Stoicus fuit, sententia condemnata mihi videtur esse inanitas ista verborum. Nos commodius agimus. 

Mihi enim satis est, ipsis non satis. Cur iustitia laudatur? Urgent tamen et nihil remittunt. Quem si tenueris, non modo meum Ciceronem, sed etiam me ipsum abducas licebit. Utinam quidem dicerent alium alio beatiorem! Iam ruinas videres. Qua tu etiam inprudens utebare non numquam. Quae sunt igitur communia vobis cum antiquis, iis sic utamur quasi concessis; Sed emolumenta communia esse dicuntur, recte autem facta et peccata non habentur communia. Nulla erit controversia. Ab his oratores, ab his imperatores ac rerum publicarum principes extiterunt. Quid ad utilitatem tantae pecuniae? 

Potius ergo illa dicantur: turpe esse, viri non esse debilitari dolore, frangi, succumbere. Sit enim idem caecus, debilis. Simus igitur contenti his. Animum autem reliquis rebus ita perfecit, ut corpus; Quid, de quo nulla dissensio est? Qui igitur convenit ab alia voluptate dicere naturam proficisci, in alia summum bonum ponere? Tantum dico, magis fuisse vestrum agere Epicuri diem natalem, quam illius testamento cavere ut ageretur. 


	Cur tantas regiones barbarorum pedibus obiit, tot maria transmisit?
	Sin autem eos non probabat, quid attinuit cum iis, quibuscum re concinebat, verbis discrepare?
	Qui non moveatur et offensione turpitudinis et comprobatione honestatis?
	Tamen aberramus a proposito, et, ne longius, prorsus, inquam, Piso, si ista mala sunt, placet.



Aliter homines, aliter philosophos loqui putas oportere? Si enim ad populum me vocas, eum. Praeclare enim Plato: Beatum, cui etiam in senectute contigerit, ut sapientiam verasque opiniones assequi possit. Quis Aristidem non mortuum diligit? 


	Recte dicis;
	Quid de Platone aut de Democrito loquar?
	Stoici scilicet.
	Quid turpius quam sapientis vitam ex insipientium sermone pendere?



Si enim ita est, vide ne facinus facias, cum mori suadeas. Quamvis enim depravatae non sint, pravae tamen esse possunt. Satis est ad hoc responsum. Videsne quam sit magna dissensio? Eadem fortitudinis ratio reperietur. Omnia contraria, quos etiam insanos esse vultis. Qua tu etiam inprudens utebare non numquam. Ita prorsus, inquam; Nam si quae sunt aliae, falsum est omnis animi voluptates esse e corporis societate. Si enim ad populum me vocas, eum. 

Vide ne ista sint Manliana vestra aut maiora etiam, si imperes quod facere non possim. Itaque ab his ordiamur. Tum ille: Ain tandem? Gerendus est mos, modo recte sentiat. An tu me de L. Deinde prima illa, quae in congressu solemus: Quid tu, inquit, huc? Quae hic rei publicae vulnera inponebat, eadem ille sanabat. 

Quodsi vultum tibi, si incessum fingeres, quo gravior viderere, non esses tui similis; Praeclare enim Plato: Beatum, cui etiam in senectute contigerit, ut sapientiam verasque opiniones assequi possit. Qui potest igitur habitare in beata vita summi mali metus? Quod ea non occurrentia fingunt, vincunt Aristonem; Quae diligentissime contra Aristonem dicuntur a Chryippo. Ac tamen hic mallet non dolere. Satis est tibi in te, satis in legibus, satis in mediocribus amicitiis praesidii. Ut pulsi recurrant? 


	Et quidem illud ipsum non nimium probo et tantum patior, philosophum loqui de cupiditatibus finiendis.
	Eiuro, inquit adridens, iniquum, hac quidem de re;
	Quae fere omnia appellantur uno ingenii nomine, easque virtutes qui habent, ingeniosi vocantur.
	Quae diligentissime contra Aristonem dicuntur a Chryippo.




	Frater et T.
	Etenim nec iustitia nec amicitia esse omnino poterunt, nisi ipsae per se expetuntur.
	In schola desinis.
	An est aliquid per se ipsum flagitiosum, etiamsi nulla comitetur infamia?
	Frater et T.
	Ut enim consuetudo loquitur, id solum dicitur honestum, quod est populari fama gloriosum.
	Beatum, inquit.
	Ut enim consuetudo loquitur, id solum dicitur honestum, quod est populari fama gloriosum.




	Ita, quae mutat, ea corrumpit, quae sequitur sunt tota Democriti, atomi, inane, imagines, quae eidola nominant, quorum incursione non solum videamus, sed etiam cogitemus;




